Bio Technology同機械工程 你會點揀

因為我自己係比較中意Bio啲既 但諗諗下如果讀完都好似冇咩出路 所以想問下大家意見🙇🏻‍♂️

兩邊都冇乜出路
揀bio

機械工程仲要比生物科技冇出路？咁大劑

得罪講句biotech 係香港係有公司但係比較少
多數啲人都係讀上去 係molecular bio方面做research
所以係睇你興趣想唔想讀biotech
但係有得再揀我都想讀biotech

一定揀Mech

兩邊都無出路
當然係揀自己鐘意果科
讀啲自己唔鐘意嘅嘢，唔係咁易高分

樓主要信我，唔想再見到後生仔埋沒興趣才能，其實兩樣都係屎，所以一定係揀興趣！
你對mech唔太熱愛，畢業出黎都係是旦做咩building service, 又辛苦又搵得小。但如果係bio果邊，如果你唔太差肯讀肯做，我識人去左賣醫療儀器，HA research, 公營機構/大學research，無論邊一範係工作量壓力人工上都屌打做BS, 仲要係你興趣，所以一定係揀biotech.

mech係香港仲食屎

讀mech=做狗
汪

點解唔揀biomedical engineering
兩科炒埋一齊 出路好

真
利申 me 失業中

機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨van
與其讀機械，不如考多屆

香港讀晒銀時會後悔一生

HK=💩💩💩💩💩
外國=

講明先 讀Biotechnology
你就唔好諗住係香港發展
你會乞食 永遠冇上車機會

失業好撚過打d閪工，15K左右又ot又壓力大。我畢業做左陣已經睇通左，好彩自己英文唔太差已經轉撚左行。

反而見到讀bio/medical eng的同學仔，雖然讀緊果陣日日係度講冇出路，雖然真係選擇小，但因為痴到去醫療條條路都唔差。

跟住再睇下ME, 除非入到政府/3電一鐵，其餘做BS, 呀，電呀，飛機工程呀，物流工程呀，無論係contractor定consultant, 全部都係閪既。

因為其實我讀緊Asso諗緊升咩 但呢科好似難啲🥴

揀Bio
傻既先會走去讀工程

兩樣撈埋一齊讀nano bio robotics

兩科都垃圾，咪讀

巴打你有冇讀過engine subjects? 讀過而又讀到應該唔大問題

可唔可以講下你幾多Gpa升🙇🏻‍♂️

出路有咩？

同醫療産業有關嘅科你問有咩出路

義肢矯形師？

Bio乞食，咪揀

外國都係食屎

香港biotech比較有前景

淨係整bio sensors都有排你整

你將engineering 果part focus係太大舊野度

縮番細去nano scale有好多application

2樣都唔好
mech等乞食

求details

你search下bio在美國就知

巴打介唔介意講下轉咗邊行 依家讀緊都覺得唔係幾對路

果個係得poly有得揀

你唔介意乞食既可以揀biotech
利申 揸緊兜

有冇話佢其實BME個Gpa range係幾至幾 因為我好似見到有人3.3x都有

唔好讀mech
又辛苦
又冇人請

讀緊

其實好簡單
上JOBSDB / CTGOODJOBS 呢類搵工網
搵下有幾多JOB OFFER
比較下人工

機械工程已經夠乞衣, 不過估唔到BIO TECH.....

Why not both?
btw biotech 就落手做技術員
mech 就紙上談兵，計數、畫圖多過對機械

去左渣飛機，眼見幾多me都轉左呢行，不過佢地有熱誠，我是旦有糧出就算。

好勁

但我想問如果reg科 reg Engine math唔reg cell bio 得唔得

咪撚害人ok?

係🙇🏻‍♂️

你reg返bio科好啲，engine math你諗唔到reg咩好未reg lo
你science唔reg engine math都應該上到BME
bio tech>bme>mech

Ok 唔該你